POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ \& COOKIES

Mise à jour le 29 avril 2024

Table des matières

1\. Objectif et champ d’application de la Politique 1

2\. Responsable du traitement de vos données personnelles 2

3\. Quelles données à caractère personnel collectons-nous et comment? 2

4\. Pourquoi traitons-nous vos données à caractère personnel et comment ? 3

5\. Partageons-nous vos Données à caractère personnel ? 6

6\. Vos Données à caractère personnel sont-elles transférées vers des pays Tiers ? 8

7\. Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ? 9

8\. Exercice de vos droits 9

9\. Cookies 10

9.1. Qu’est-ce qu’un cookie ? 10

9.2. Des cookies sont-ils déposés lorsque vous naviguez sur le site internet ? 10

10\. Sécurité des données personnelles 11

11\. Mise à jour de la présente Politique 11

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

1\. Objectif et champ d’application de la Politique

CHANCE GET YOURS (“CHANCE”) accorde une grande importance à la protection de la vie privée et des

données des utilisateurs, de ses applications et de ses sites internet (ensemble le “Service”). CHANCE

veille ainsi à adopter et à respecter rigoureusement une politique de confidentialité conforme à la

réglementation en vigueur et à assurer la protection de vos données personnelles.

CHANCE s'engage à respecter le RÈGLEMENT (UE) 2016/679 DU PARLEMENT EUROPÉEN ET DU CONSEIL

du 27 avril 2016 relatif à la protection des personnes physiques à l'égard du traitement des données à

caractère personnel et à la libre circulation de ces données, et abrogeant la directive 95/46/CE (le

“RGPD”), ainsi que la loi n°78-17 du 6 janvier 1978 dite “loi informatique et libertés” (la “LIL”).

Les termes utilisés dans la présente Charte renvoient à la définition qui en est donnée par le RGPD ou

toute autre réglementation applicable.

Ce document a pour objectif de vous exposer quelles sont les données susceptibles d’être recueillies sur

notre Site internet ou dans nos applications, l’usage qui peut en être fait ainsi que les droits que vous

avez sur ces données.

Cette politique vous concerne lorsque vous utilisez les services de Chance en qualité de « talent » ou de

« coach ».

2\. Responsable du traitement de vos données personnelles

Dans le cadre de votre activité sur le site https://www.chance.co/fr, nous collectons et utilisons des

données à caractère personnel vous concernant.

Pour l’ensemble des traitements, CHANCE, SAS au capital de 497 798,00 euros, dont le siège social est

situé 22 avenue Blaise Pascal, 60 000 BEAUVAIS et enregistrée au Registre du commerce et des sociétés

de Beauvais sous le numéro 809 500 663, détermine les moyens et les finalités du traitement. Ainsi, nous

agissons en tant que responsable de traitement, au sens de la réglementation relative aux Données à

caractère personnel, et notamment du Règlement (UE) 2016/679 relatif à la protection des personnes

physiques à l’égard du traitement des données à caractère personnel et à la libre circulation de ces

données.

Pour toutes questions ou réclamations concernant le respect par Chance de la présente Politique, notre

Délégué à la protection des données (ci-après « DPO ») est là pour répondre à toutes vos demandes,

notamment pour exercer vos droits au titre de la loi informatique et liberté et du RGPD. Vous pouvez le

joindre par mail à l’adresse suivante : data-privacy@chance.co ou par courrier postal à l’adresse suivante

: Délégué à la protection des données, 22 avenue Blaise Pascal, 60 000 BEAUVAIS.

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

3\. Quelles données à caractère personnel collectons-nous et

comment?

Nous traitons un certain nombre d’informations à votre sujet dont certaines sont de nature à vous

identifier (« données à caractère personnel »). C’est le cas lorsque vous naviguez sur notre site ou pour

assurer un accompagnement optimal de votre projet (...).

La nature et la qualité des données à caractère personnel collectées à votre sujet varient selon les

relations que vous entreprenez avec Chance dont les principales sont :

● Données d’identification : cela comprend toutes les informations qui nous permettraient de

vous identifier, telles que votre nom, prénom, numéro de téléphone, adresse postale, adresse

électronique (...).

● Données professionnelles : situation professionnelle actuelle, durée depuis laquelle vous

travaillez, bilan de compétence (...).

● Données de connexion : en navigant sur notre site web, vous interagissez avec lui. Par

conséquent, certaines informations relatives à votre navigation sont collectées. Par exemple,

l'adresse IP de votre ordinateur, le type de navigateur, la version du navigateur, les pages de

notre Site que vous visitez, l'heure et la date de votre visite, le temps passé sur ces pages, les

identificateurs uniques d'appareils et autres données de diagnostic d’utilisation du Service.

● Données bancaires et financière : type de paiement, RIB (...).

● Données sensibles : Chance peut collecter des données sensibles vous concernant, telles que

des données de santé (Burn out, handicap (...)). Ces données permettent un accompagnement

optimal de votre projet. Néanmoins, votre consentement est nécessaire. Dès lors, si vous n’avez

pas donné votre consentement, nous vous invitons à ne pas communiquer d’informations

relatives à votre état de santé physique et/ou psychologique.

Chance veille à ce que la collecte de vos données à caractère personnel soit pertinente, adéquate, non

excessive et strictement nécessaire à ses activités.

4\. Pourquoi traitons-nous vos données à caractère

personnel et comment ?

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

Finalités Données personnelles

collectées

Base légale Durée de conservation

Inscription aux services

proposés par CHANCE et

accompagnement du talent

- Données d’identification

- Données en lien avec

l’activité professionnelle

Exécution du

contrat conclu

entre CHANCE

et le talent

\- Pour la durée du contrat

d’accompagnement

augmentée de la durée de la

prescription légale

Suivi du parcours du talents \- Données d’identification

\- Données professionnelles

\- Données de santé

(lorsque vous nous les

partagez)

\- Toutes informations liées à

votre formation avec Chance

Exécution du

contrat

Pour la durée du contrat

augmentée de la durée de la

prescription légale.

Bilan de compétences

(analyse de votre besoin,

construction et pertinence

du projet, suivi du

projet...)

\- Données d’identification

\- Données professionnelles

- Données de santé (avec

votre consentement)

Exécution du

contrat

Consentement

24 h après l’élaboration du

document de synthèse.

OU

Jusqu’à 3 ans après

l’élaboration du Bilan de

compétence, pour la

nécessité du suivi des

Participants qui le

souhaitent

Paiement des services

Chance

Données bancaires

Exécution du

contrat conclu

entre CHANCE

et l’utilisateur

Respect des

obligations

comptables et

fiscales de

CHANCE

Le temps nécessaire à

l’établissement de la facture

et/ou la réalisation du

paiement

Pour une durée maximum

de 10 ans pour l’ensemble

des informations relatives au

paiement et nécessaires au

respect des obligations

comptables et fiscales de

Chance.

Gestion des éventuels litiges

avec le talent ou le coach

\- Données d’identification

\- Données professionnelles

\- Faits litigieux

Intérêt légitime

à faire valoir

ses droits en

justice

Jusqu’à la résolution du

litige augmentée de la durée

de la prescription légale.

Gestion du support \- Données d’identification

\- Données de connexion

Intérêt légitime

de Chance

30 jours à compter de la

résolution du problème

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

Suivi des relations avec les

structures publiques et

gestion des financements par

certains organismes comme

Pôle emploi

\- Données d’identification

\- Données professionnelles

Exécution du

contrat avec les

structures

publiques

Obligation

légale

Pour la durée du contrat

augmentée de la durée de la

prescription légale.

Justification de la réalité de

la formation

Données d’identification

Données de santé

Certificat et attestation : tout

document et pièce de nature

à justifier de la réalité de la

formation.

Obligation

issue des

conditions du

site

gouvernement

ale : www.

moncomptefor

mation.gouv.fr

4 ans à compter de

l’exécution de la formation

Gestion et organisation des

tests dans le cadre de

développement de nouveaux

outils

Données d’identification

Données professionnelles

Intérêt légitime

de Chance

Durée nécessaire pour la

réalisation de l'objectif visé

ou jusqu'à l'exercice du droit

d'opposition

Analyse des parcours,

réalisation de statistiques et

mesures de performance

pour améliorer votre

expérience et nos services

Données d’identification

Données professionnelles

Données de connexion

Intérêt légitime

de Chance ou

votre

consentement

lorsque les

données sont

collectées via

l’utilisation de

traceurs tels

que des

cookies

Durée nécessaire pour la

réalisation de l'objectif visé

par les statistiques

ou jusqu'à l'exercice du droit

d'opposition ou de retrait du

consentement

Publicité ciblée en ligne \- Données d’identification

\- Données de connexion

Consentement

collecté via le

bandeau

cookies

12 mois maximum (durée de

vie du cookie) ou jusqu’au

retrait du consentement

Gestion des actions de

communication comme

l’organisation d’évènements

Chance pour recueillir les

témoignages des personnes

ayant utilisés les services de

Chance, l’organisation de

Webinar (...)

\- Données d’identification Consentement Jusqu’à la fin de l'événement

puis 3 ans à compter du

dernier contact

Ou jusqu’au retrait du

consentement

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

Gestion de la communication

par mail à destination de

prospects, des talents et/ou

des coachs

Données d’identification Consentement

/intérêt

légitime

Jusqu'au retrait du

Consentement ou l’exercice

du droit d’opposition ou 3

ans à compter du dernier

contact des personnes avec

Chance

Intégration à la Communauté

Chance et mise en relation

des personnes

Données d’identification

Données professionnelles

Exécution du

contrat

Consentement

de la personne

à la mise en

relation

Pour la durée du contrat

augmentée de la durée de la

prescription légale.

Jusqu’au retrait du

consentement de la

personne pour la mise en

relation

Gestion des recrutements

des coachs

Données d’identification

Données professionnelles

Exécution du

contrat

(mesures

précontractuell

es)

Jusqu’à la décision de

recruter ou non

En cas de non-recrutement,

les données sont conservées

5 ans.

Gestion de la relation avec

les coachs

Données d’identification

Données professionnelles

Exécution du

contrat

Pour la durée du contrat

augmentée de la durée de la

prescription légale.

Evaluation des coachs Données d’identification

Données professionnelles

Intérêt légitime

de Chance

Pour la durée du contrat

augmentée de la durée de la

prescription légale.

Gestion de la formation des

coachs

Données d’identification

Données professionnelles

Contrat Pour la durée du contrat

augmentée de la durée de la

prescription légale.

Gestion des demandes RGPD

des personnes concernées

Données d’identification Obligation

légale : Article

12 et s. du

RGPD

Le temps de traiter votre

demande.

Les données seront

conservées 1 an en base

active puis archivées

pendant 5 ans

Enregistrements des

rendez-vous téléphoniques

et en visio à des fins de

formation de nos équipes

Données d’identification

Image/vidéo

Contenu du rendez-vous

Intérêt légitime

de Chance

6 mois maximum à compter

de l’enregistrement

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

5\. Partageons-nous vos Données à caractère personnel ?

Vos Données sont destinées aux collaborateurs de Chance, habilités, en charge de la gestion et

l’exécution des contrats et des obligations légales, en fonction des finalités de la collecte et dans la limite

de leurs attributions respectives.

Elles sont éventuellement transmises pour certaines tâches liées aux finalités, et dans la limite de leurs

missions et habilitations respectives, aux destinataires suivants :

● Hébergeur des données

● Prestataires de paiement

● Prestataires permettant d’améliorer l’expérience d’utilisation du site

● Prestataire mettant à disposition des outils de gestion de la relation avec vous comme des

solutions de téléphonie, de rendez-vous en visioconférence, des outils de prise de rendez-vous

● Prestataire mettant à disposition des outils d’envoi de mails, de SMS

● Prestataire mettant à disposition des outils de sécurisation des données

● Structures publiques

● Autorités publiques dûment habilitées (judiciaires, de contrôle...), dans le cadre de nos

obligations légales et réglementaires

● Professions réglementées (avocats, huissiers, etc...) qui peuvent intervenir dans le cadre de la

mise en œuvre des garanties, du recouvrement ou du contentieux

Afin de respecter votre vie privée, vos données personnelles sont conservées par nos sous-traitants

pendant la seule durée nécessaire à la finalité de leur traitement.

Lorsque vos Données sont communiquées à nos prestataires et sous-traitants, il leur est également

demandé de ne pas utiliser les Données pour des finalités autres que celles initialement prévues. Nous

mettons tout en œuvre pour nous assurer que ces Tiers préservent la confidentialité et la sécurité de vos

Données.

Dans tous les cas, seules les Données nécessaires sont fournies. Nous mettons tout en œuvre pour

garantir une communication ou transmission sécurisée de vos Données.

6\. Vos Données à caractère personnel sont-elles transférées

vers des pays tiers ?

Chance s’efforce de conserver les Données à caractère personnel en France, ou du moins au sein de

l’Espace Économique Européen (EEE).

En cas de Transfert de ce type, nous garantissons que celui-ci soit effectué :

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

● Vers un pays assurant un niveau de protection adéquat, c’est-à-dire un niveau de protection

équivalent à ce que les Réglementations européennes exigent ;

● Dans le cadre de clauses contractuelles types ;

● Dans le cadre de règles internes d’entreprise.

7\. Combien de temps conservons-nous vos données à

caractère personnel ?

Nous conservons vos données à caractère personnel uniquement le temps nécessaire à la réalisation de

la finalité pour laquelle nous détenons ces données, et ce, afin de répondre à vos besoins ou pour

remplir nos obligations légales (cf. article 4 de la présente politique).

Les durées de conservation varient en fonction de plusieurs facteurs, tels que :

- Les besoins des activités de Chance ;

- Les exigences contractuelles ;

- Les obligations légales ;

- Les recommandations des autorités de contrôle.

8\. Exercice de vos droits

Conformément aux articles 15 à 22 du règlement général sur la protection des données (RGPD),

concernant les données que nous détenons sur vous vous disposez des droits suivants :

● droit d’accès (article 15 du RGPD)

● droit de rectification (article 16 du RGPD)

● droit d’effacement (article 17 du RGPD)

● droit à la limitation du traitement (article 18 du RGPD)

● droit à la portabilité des données (article 20 du RGPD)

● droit d’opposition (article 21 du RGPD)

● droit de définir des directives relatives au sort de vos données après votre décès

Chacun de ces droits fait l’objet d’une explication détaillée sur le site de la CNIL. Vous pouvez accéder à

ces explications en cliquant sur ce lien :

https://www.cnil.fr/fr/les-droits-pour-maitriser-vos-donnees-personnelles

Chacun de ces droits peut être exercé à tout moment directement

● par courriel: data-privacy@chance.co ou en nous écrivant

● par voie postale au 22 Avenue Blaise Pascal, 60 000 BEAUVAIS.

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

En fonction de votre demande, nous pouvons être amenés à vous demander la copie d’une pièce

d’identité afin de garantir la confidentialité de vos données personnelles

Vous disposez également du droit d’introduire une réclamation auprès de la CNIL si vous estimez que vos

droits n’ont pas été respectés.

9\. Cookies

9.1. Qu’est-ce qu’un cookie ?

Les cookies sont des données placées pour vos ordinateurs ou mobiles. Ils sont différenciables par leurs

identifiants uniques, associés à vos ordinateurs ou téléphones. Ces derniers vous permettent de ne pas

avoir une mauvaise expérience utilisateur sur vos sites favoris, puisqu’ils se souviennent de vos actions

et préférences. Ainsi, vous n’avez pas besoin de renseigner vos préférences de navigation à chaque

utilisation, telle que la localisation, la police ou encore la langue.

Ces “cookies” sont stockés en mémoire vive dans votre ordinateur. Ils ne nous permettent pas de vous

identifier ; en revanche, ils enregistrent des informations relatives à la navigation de votre ordinateur sur

le Site (les pages que vous avez consultées, la date et l’heure de la consultation, etc.) que nous pourrons

lire lors de vos visites ultérieures.

9.2. Des cookies sont-ils déposés lorsque vous naviguez sur le site internet ?

Nous utilisons des cookies et des technologies de suivi similaires pour suivre l'activité sur notre Service

et conserver certaines informations.

Des cookies sont envoyés à votre navigateur à partir d'un site Web et stockés sur votre appareil. Les

technologies de suivi utilisées sont également des balises, des traceurs et des scripts pour recueillir et

suivre l'information et pour améliorer et analyser notre Service.

Vous pouvez demander à votre navigateur de refuser tous les cookies ou d'indiquer quand un cookie est

envoyé. Toutefois, si vous n'acceptez pas les cookies, il se peut que vous ne puissiez pas utiliser certaines

parties de notre Service.

Le dépôt de certains cookies est soumis à votre consentement préalable et vous pouvez modifier vos

préférences à tout moment depuis https://www.chance.co/fr et en cliquant sur "Gestion des cookies" en

bas de la page.

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

9.3. Quelles sont les finalités des cookies collectés ?

● Les cookies nécessaires à la personnalisation et au fonctionnement du site internet : ils vous

permettent d'utiliser les principales fonctionnalités du Site et notamment d’enregistrer des

informations entre deux consultations du site sur un même appareil, d’enregistrer, des

identifiants de connexion de session ou encore des éléments de personnalisation de l’interface

(choix de la langue ou présentation). Ils ne requièrent pas votre consentement préalable. Ces

cookies sont indispensables au bon fonctionnement du Site. Si vous refusez l’enregistrement de

ces cookies dans votre terminal ou son navigateur, ou si vous supprimez ceux qui y sont

enregistrés, votre navigation et votre expérience sur le Site peuvent être limitées.

● Les cookies analytiques, de statistique ou cookies de mesure d'audience du site internet qui

nous permettent de connaître l'utilisation et les performances d'audience du site et d'en

améliorer le fonctionnement pour nos visiteurs, par exemple, établir des statistiques et volumes

de fréquentation et d'utilisation des divers éléments composant le site (rubriques et contenus

visités, parcours), afin d'améliorer l'intérêt et l'ergonomie du site.

● Les cookies des réseaux sociaux déposés par les réseaux sociaux lorsque vous partagez avec

d’autres personnes des contenus de nos Sites ou leur faire connaître votre opinion sur ces

contenus via un bouton applicatif. Ces cookies ne sont déposés que lorsque vous y avez

expressément consenti à travers le bandeau présenté lors de votre première connexion. Nous

n'avons aucun contrôle sur le processus employé par ces réseaux sociaux pour collecter des

informations relatives à votre navigation sur nos sites et associées ainsi qu’aux Données

personnelles dont ils disposent. Nous vous invitons à consulter leurs politiques de protection des

données afin de connaître vos droits vis-à -vis de chacun d’eux, et de gérer vos paramètres de

confidentialité.

● Les Cookies dits publicitaires qui nous permettent de choisir en temps réel quelle publicité

afficher sur des sites tiers. Ces cookies ne sont déposés que lorsque vous y avez expressément

consenti à travers le bandeau présenté lors de votre première connexion.

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

NOM DU COOKIE FINALITÉ DURÉE DE CONSERVATION

Axeptio Sauvegarde de vos choix en

matière de consentement des

cookies.

1 an

Microsoft Clarity Permet de mesurer l’audience

de nos sites internet et de faire

des analyses

comportementales pour

améliorer l’expérience

utilisateur et identifier les bugs

de navigation.

1 an

Google Ads Permet de mesurer la

performance de nos

campagnes publicitaires et

effectuer du re-ciblage.

390 jours

Google Analytics Permet de mesurer l’audience

de nos sites internet et de faire

des analyses

comportementales pour

améliorer l’expérience

utilisateur et identifier les bugs

de navigation.

390 jours

Calendly Cookie fonctionnel.

21 jours

Facebook / Meta Permet de mesurer la

performance de nos

campagnes publicitaires et

effectuer du re-ciblage.

260 jours

Segment Permet de mesurer l’audience

de nos sites internet et de faire

des analyses

comportementales pour

améliorer l’expérience

utilisateur et identifier les bugs

de navigation.

1 an

Tiktok Permet de mesurer la

performance de nos

campagnes publicitaires et

effectuer du re-ciblage.

390 jours

10\. Sécurité des données personnelles

Pour garantir un respect optimal de votre vie privée, CHANCE fait ses meilleurs efforts, en prenant toutes

mesures appropriées, pour assurer la sécurité et la confidentialité de vos données à caractère personnel

en vue de les protéger contre toute perte, destruction accidentelle, altération et accès non autorisés.

À ce titre, CHANCE met notamment en œuvre un certain nombre de mesures physiques et logiques pour

garantir la confidentialité et l’intégrité de vos données personnelles, notamment :

- Contrôle de l’accès aux locaux ;

- Contrôle des accès aux fichiers et outils (habilitations) ;

- Contrôle des sous-traitants ;

- Sauvegardes régulières et hébergement en externe

11\. Mise à jour de la présente Politique

La présente Politique peut régulièrement être mise à jour afin de tenir compte des évolutions de la

réglementation relative aux Données à caractère personnel.

Date de dernière mise à jour 29/04/2024

CHANCE Get Yours SAS

809 500 663 RCS BEAUVAIS

22 avenue Blaise Pascal 60000 BEAUVAIS

Typeform Cookie fonctionnel.

7 jours

Youtube Cookie fonctionnel.

6 mois
